Biden 指出有大機會不會把提高最低工資的提議納入最終的刺激經濟法案中

你叫班呢幾個星期不斷宣傳可以係呢個bill到提高最低工資既民主黨人情何以堪

Biden says he doesn't think $15 minimum wage will survive in his Covid-19 relief proposal

President Joe Biden conceded that he does not believe he will be able to raise the minimum wage to $15 an hour through his $1.9 trillion Covid-19 relief proposal due to the Senate's rules.

"I put it in, but I don't think it's going to survive," Biden told "CBS Evening News with Norah O'Donnell" in excerpts of an interview that aired Friday. The interview with CBS is his first for network television since taking office and the full interview will air on Sunday.

The President, who campaigned on raising the minimum wage to $15 an hour, said he was prepared "on a separate negotiation on minimum wage, to work my way up."

"No one should work 40 hours a week and live below the poverty wage. And if you're making less than $15 an hour, you're living below the poverty wage," Biden said.

Both chambers of Congress on Friday passed a budget resolution that sets the stage for Democrats to be able to use a process known as "budget reconciliation" to pass Biden's sweeping Covid-19 relief bill on a party-line vote.

Biden has said he is willing to go forward without the support of Republicans, but has said he's willing to make certain concessions if it will earn bipartisan support.

A bipartisan deal is his preference, the President has said, but he has stressed the need to pass immediate and substantial relief to address the pandemic and economic crisis gripping the nation.

Biden said in the interview aired Friday that he was prepared to negotiate on which Americans get the $1,400 stimulus checks in his proposal, but reiterated he was not willing to compromise on the size of the checks.

In his first week in office, Biden signed an executive order that begins laying the groundwork to institute a $15 minimum wage for federal workers and contractors.

Democratic lawmakers have pushed for years to raise the minimum wage, which now stands at $7.25 and hasn't been increased since 2009.

Now that Democrats have narrow majorities in the House of Representatives and the Senate, as well as Biden in the White House, they are renewing their push. Separate from the measure in Biden's Covid-19 relief proposal, a coalition of lawmakers introduced a bill last week that would raise the national minimum wage to $15 an hour.

The movement to raise the minimum wage has been met with steep opposition from

Republicans and businesses leaders, who argue that boosting wages will force them to lay off workers.

過兩日又唔記得

兩年後或四年後會出返黎

Press︰Are you still going for the $15 minimum wage?
Biden︰Yesn’t

過兩日
支那Joe：「我印象中我冇講過」

記者 ： 「但你響片又面講過喎」
拜金 ： 「who is this guy?」

Show the tape

而家仲提升最低工資
僱主都好難做je

你試下話振興經濟要提升菲傭人工一倍
睇香港人乜野反應?

利申：無傭工

左膠sjw :黐線我哋又輸撚咗 ，分分鐘連免費大學都冇埋

變相增加勞動成本劍加劇通貨膨脹
結果仲係走入經濟崩潰的惡性循環
倒不如索性參照羅斯福新政，大搞基礎建設同加強銀行監管機制好過啦

樓主又老作標題，人地明明係話會納入議案但相信過唔到參議院

佢咁老
應該都唔會連任
所以做乜都得
冇包袱